他們曾說過……

他們曾說過……

左起：周舵、劉曉波、侯德健及高新1989年在天安門絕食聲援北京學生。

各位香港的朋友們，多謝你們。當我回北京的時候，我會穿着這一件衣服。在我的衣服上，有參加今天這一場盛會的很多朋友們的簽字。我要帶回去，讓所有在北京的同學們和朋友們看到它，我要告訴他們，你們今天在這裏，是怎麼樣子的支持他們。今天在北京的這一場運動，已經不再僅僅是學生的事情了。自從軍管了以後、戒嚴了以後，現在已經是關係到所有的中國人的民主運動。現在在北京，就是民主跟獨裁的鬥爭。

——臨近六四屠城時，生於台灣高雄的歌手侯德健曾在天安門絕食聲援北京學生，與劉曉波、周舵及高新合稱「天安門四君子」。他當年今日從北京南下香港，出席藝人梅艷芳等發起的「民主歌聲獻中華」，在跑馬地馬場獻唱《龍的傳人》。侯德健當年在台上發表了上述感言，但他在六四事件兩個月後接受中央電視台及《人民日報》等訪問時卻說在天安門廣場沒有看見死人。

相關新聞：【六四30年】港人六四經歷 區區留足印

上一則
上一則
【六四30年】港人六四經歷 區區留足印

下一則
下一則
蘋人誌：黃宏發：我係新界太平紳士

【六四30年】港人六四經歷 區區留足印